SOS!!! 我部mac mini late 2013變咗石頭

我部mac mini late 2014 原本係 macOS X Yasemite嚟
但因為用唔到最新嘅Adobe 所以想更新
咁更新到新一版macOS C El capitan 冇問題
（但始終呢個os都只係新一個版本，都用唔到最新 adobe cc 2021)
咁我繼續啦，咁我喺apple support嘅網上面 (how to get old version macOS) download咗 sierra ge installer
佢開個installer都正正常常嘅，咁佢自動restart la
佢重啟之後 有蘋果logo 同 progress bar
點知 條bar 去到一半 （用咗5分鐘先去到一半）佢就黑mon
個mon (HDMI) 仲休眠
部mac mini 仲瞓咗
我而家部mac mini 就變咗石頭
What can I do

補充：
己經reset咁NVram 同 SMC
仲試過兩次重裝 macOS X Yasemite
Spec:
i5 2.8GHz / 16GB ram / 128GB apple ssd / 拆咗HDD

用家問題

Sor 標題打錯年份

真係冇得救？

救唔番㗎啦
送俾青山走犯啦

入recover mode
試下用部機本身個image安番mac os先

點解唔升做big sur?

我loop咗recover mode兩次
結果就係又回到最初的起點....
由yasemite 升做 el capitan 然後升 sierra 死機

直接升 佢語唔support core storage... sierra以上嘅macOS都係好似我上面咁 升到啱啱開始就死機...

推

好撚慘

五舊水同你收咗部壞機

試下揾第二部電腦download新小小既mac os
之後連ssd都再rebuild過
再用另外dl既黎安

1. Rebuild 即係erase 再格式化佢？
2. 我之前試過喺macbook pro上面download macOS Mojave installer, 整咗clean boot用嘅bootable drive
開機option 開始install 結果都冇變

想知其實係咪條apple 原裝 ssd壞咗？我諗住升到high sierra以上換裝nvme ssd 嘅
而家咁樣，真係唔知點做

一係你有無外置hd/ssd
試下直接用外置安macos
如果入到再check個ssd有無事

試多幾次先
唔得就拎去apple store
利申：我都試過 2019 16inch 試多幾次就得

有冇試過Internet Recovery?

石頭嘅嘢 搵會員青山走犯啦

我都係 2014 late Mac Mini
不過我次次都有 upgrade
未試過 upgrade 有問題
宜家用緊 Big Sur

Adobe creative cloud update 撞機。
我部mini 2014 都係咁。

拎左去整，師傅話好多人都係撞，有lag機同磚。